Mae Lois yn gwneud cacen.~ A fydd rhywfaint o'r arian hwn yn cael ei ddefnyddio i sicrhau bod modd defnyddio tocynnau rhatach yn Lloegr yn ogystal ag yng Nghymru?~ Roedd yn bleser gennyf weld y Dirprwy Weinidog dros Blant yn cyhoeddi buddsoddiad o £3 miliwn yn rhaglen Teuluoedd yn Gyntaf cyn y Nadolig.~ A ydych chi felly'n cefnogi mwy o dreth ar fonysau bancwyr neu a ydych chi, fel gweddill eich plaid, yn dweud ein bod oll yn rhan o hyn gyda'n gilydd, ond bod rhai ynddi'n fwy nag eraill?~
Mae Lois yn gwneud cacen.~ A fydd rhywfaint o'r arian hwn yn cael ei ddefnyddio i sicrhau bod modd defnyddio tocynnau rhatach yn Lloegr yn ogystal ag yng Nghymru?~ Roedd yn bleser gennyf weld y Dirprwy Weinidog dros Blant yn cyhoeddi buddsoddiad o £3 miliwn yn rhaglen Teuluoedd yn Gyntaf cyn y Nadolig.~ A ydych chi felly'n cefnogi mwy o dreth ar fonysau bancwyr neu a ydych chi, fel gweddill eich plaid, yn dweud ein bod oll yn rhan o hyn gyda'n gilydd, ond bod rhai ynddi'n fwy nag eraill?~
Mae Lois yn gwneud cacen.~ A fydd rhywfaint o'r arian hwn yn cael ei ddefnyddio i sicrhau bod modd defnyddio tocynnau rhatach yn Lloegr yn ogystal ag yng Nghymru?~ Roedd yn bleser gennyf weld y Dirprwy Weinidog dros Blant yn cyhoeddi buddsoddiad o £3 miliwn yn rhaglen Teuluoedd yn Gyntaf cyn y Nadolig.~ A ydych chi felly'n cefnogi mwy o dreth ar fonysau bancwyr neu a ydych chi, fel gweddill eich plaid, yn dweud ein bod oll yn rhan o hyn gyda'n gilydd, ond bod rhai ynddi'n fwy nag eraill?~

Argyfwng 2010
Argyfwng 2010
Argyfwng 2010

Maent wedi ymrwymo i wneud hynny, ac maent yn gweithio mor galed ag y gallant, ond mae agweddau cyfreithiol ar hyn, ac ni all y Llywodraeth — Llaw farw dibyniaeth wladol sosialaidd yw hyn.~ Rydym yn gwrando arnoch yn siarad am gefnogi'r economi, ac yna rydych yn cyflwyno cynigion fel hwn.~ Hyd y gwn i, nid yw awdurdodau lleol wedi clywed eto gan y Llywodraeth i ddweud bod y cynllun yn mynd i gael ei gyflwyno fesul cam, felly ni allwn ond tybio ei fod ar fin dod i ben.~
Maent wedi ymrwymo i wneud hynny, ac maent yn gweithio mor galed ag y gallant, ond mae agweddau cyfreithiol ar hyn, ac ni all y Llywodraeth — Llaw farw dibyniaeth wladol sosialaidd yw hyn.~ Rydym yn gwrando arnoch yn siarad am gefnogi'r economi, ac yna rydych yn cyflwyno cynigion fel hwn.~ Hyd y gwn i, nid yw awdurdodau lleol wedi clywed eto gan y Llywodraeth i ddweud bod y cynllun yn mynd i gael ei gyflwyno fesul cam, felly ni allwn ond tybio ei fod ar fin dod i ben.~
Maent wedi ymrwymo i wneud hynny, ac maent yn gweithio mor galed ag y gallant, ond mae agweddau cyfreithiol ar hyn, ac ni all y Llywodraeth — Llaw farw dibyniaeth wladol sosialaidd yw hyn.~ Rydym yn gwrando arnoch yn siarad am gefnogi'r economi, ac yna rydych yn cyflwyno cynigion fel hwn.~ Hyd y gwn i, nid yw awdurdodau lleol wedi clywed eto gan y Llywodraeth i ddweud bod y cynllun yn mynd i gael ei gyflwyno fesul cam, felly ni allwn ond tybio ei fod ar fin dod i ben.~

